日本書係咪多數亂鳩咁黎

屌那星近排睇歷史書，近代史多
日本作者既歷史書全部都垃撚圾，應該唔係單純譯者問題

你老味好似睇緊連登仔講野咁
一係九唔搭八唔通順，呢樣都可以話係譯者問題
一係就空泛冇內容，標題吸引但內容膚淺
一係漂住一陣右翼味，成日想坐時光機贏二戰
仲要日本本位以為自己好撚重要，讀者熟知日本堆細微濕鳩野先可以睇
而家一睇書名似內容農場就知本書係日本作者
唔單止係歷史書，科學同哲學好多都係咁，係文學有得照作者原意好返少少

歐美/台灣既歷史書普遍就正常返好多，行文流暢唔多講，識得抽離用第三身角度講，就算面對屠殺/奴隸制/共產堆野都係有critical thinking，分析前因後果，唔會下下左膠/右膠咁批評/支持，source有可信性

諗起就扯火，電子書冇得preview好多，台仔又咁撚鍾意入日本書

利申：買中譯本目的係想睇閒書，正經學時都係睇返原文

所以咪養肥左嗰隻老高囉

唉屌，真係同老高講野差唔多
而家買完冇得退，del都del唔到，擺響到阻頭阻勢

日本出版量好商，各種奇奇怪怪嘅書都有
寫下blog又出書，又翻譯到做中文出版
睇台譯歷史書一定要揀下出版社

流通既多數好鳩
寫得好既得一兩版

日譯中堆選擇真係好撚奇怪
歐美譯中既多數都係暢銷書，日本就好似咩twitter熱門都譯一餐

例如呢個

見佢咁推，入面揀左幾本同歐洲/東南亞有關既，全部都係垃圾，好彩冇貪平買全套

睇歷史書都係要睇返鬼佬嘢

利申：歷史系

唔知係咪門檻問題，歐美書多數都係prof出返，正氣好多
東亞/東南亞史睇台仔都ok既，中日韓既書真係唔想掂

可能係市場規模問題
日本書得日台港市場
歐美書全球市場
香港書得港台市場

冇錢就hea 寫，係咁現實。

不過大前研一的日本低IQ 問題可能對，因為全世界都有呢個情況，但佢D 書都係差過歐美的。

呢本都係日本professor 出的

買左本《世界史是打出來的》，睇左幾章就頂唔順

我知，但一樣寫得好奇怪，硬係有陣怪味

八旗啲書係意識形態行先多啲嘅

係咪八旗嗰堆書
有輯書係譯談講社套世界史
先唔講有啲位翻譯得唔順
入邊真係有錯漏(但好少)，同有時會用「據說」
我覺得呢啲係學術上都係唔可以接受

而且敘事重心好多都偏向唔太重要嘅細微野，反而成個歷史大發展寫得好麻麻，一啲學界仲有爭議嘅議題寫到好似定案咁，啲source又質量比較低

睇過幾套NHK嘅歷史紀錄片，又係好鍾意講啲細微野，例如戰國武將嗰啲八卦野，但就唔會好有系統咁介紹嗰段時間嘅歷史主要發展

講真
係認真學歷史嘅話，就最好要謹慎揀書
作者最好就係英美名牌大學做過教授
Btw我見英美有唔少賣得嘅書嘅作者都係記者都會轉行做作家，我唔識評價，等睇過嘅人出黎講下

好在呢本我preview就覺得唔對路
仲有本《倒著看的世界史》，覺得個idea幾好，但實際寫法完全係倒果為因，去脈絡化

有冇例子

點解嘅？鬼佬思維唔同啲？

日本人似乎鍾意睇書
所以好撚多奇奇怪怪嘅書

利伸：有兩本日文數學書

係，因為歐美嗰啲大部分真係學術研究嚟
如果你讀歷史係想當故仔咁聽嘅話，歐美啲書相對嚟講會好難入口，好悶（包括我自己）
日本仔嗰啲就唔評論，因為無睇過，而台仔出嗰啲算係歷史普及書，算係俾你認識下歷史咁

搵日本歷史書都係睇內亞、東北亞史觀

有無例子?

應該同IQ冇關，而係佢地思想可能比較狹窄
情況有d似美國出品紀錄片，多數都係america-centric同埋內容農場，但呢個情況美國既書反而就冇咁嚴重咁解

日本史淨係信鬼佬寫既

學識了

日本仔不嬲最叻打飛機
唔肯認自己係垃圾民族
香港人都高質過佢

大前研一係講個體高IQ 因為有Flynn effect, 但群體低IQ 的情況。佢講過個例子係日本書好quick fix 咁。

我自己睇日本工具書，幾十至100個skills，大包圍咁，唔深入，膠味重。

唔似歐美d 最多10 幾個skills ，個個深入同applicable.

日本AV 係有貢獻的

真，佢好多地方都係強迫讀者接受佢觀點咁，而唔係同讀者討論唔同既可能性

重點真係好奇怪，可能係想突出返去主題既去歐洲中心化，但去完就變左日本中心，搞到成件事更狹窄更irrelevant

source可信性呢樣嘢科普書都有同樣問題，有時冇啦啦掉個graph出黎，網上完全搵唔到相關論文，唔知係佢老作定係出響冇人cite既journal到，都唔知信唔信好

而家真係學識買前睇多d preview同comment，八旗同中日韓既都係生人勿近了

森安孝夫個本真係睇到頭都大埋

最麻煩好似係滿洲史，想深刻但文化接近既就多數係中日韓，但佢地全部對呢塊地都立場偏頗。歐美出既一係太淺一係太深。

係啦
屌 你一講台仔翻譯嘅日本歷史書我就估到你講幾套

英美prof、大學出版社出嘅書真係寫得好好多
不過，做得教授嘅唔一定識寫書，有啲都會寫到1999，所以揀之前都最好真係睇吓書評
可惜呢類學術價值高嘅歷史書太少中文翻譯

講真啲中文出版社真係好濕鳩
好嘅書唔譯
譯嘅書通常都改書名改到好吸引
搞到個風氣愈黎愈差

但你睇返英美啲書，大部分封面都好樸素，因為人地根本就唔係靠書名丶封面搵食，而係靠內容

其實唔止歷史書，其他非小說散文類嘅日本書好多都冇重點
兜完一大輪唔知up咩

講真 全世界人真係識三國多過戰國
戰國冇咁出名

你要識揀書睇出版社，吉川弘文館唔錯但又貴又深

中哲有d寫得ok，但歷史寫到小說咁
睇左1/3東南亞就覺得作者真係好想重建共榮圈

somehow我而家想睇d中文圈少有既地區，例如波羅的海，巴爾幹，北歐，東南亞

agger

中文翻譯最慘係講既地區多數都係英美法日中
有時想walkthrough下堆冷門國家都好難，難得有幾本，屌原來又係日本仔
都係死返去amazon慢慢睇英文書算

個個劉仲敬做kol同作家算啦
出咩歷史書

好睇同有幾高學術價值始終係唔掛勾嘅，做得學術野多啲文筆自然都會越嚟越dull
例如講起納粹德國就一定會有人推薦William Shirer同Haffner嘅書，佢兩個就係記者出身，書係寫得幾好睇，但德國史學界不分立場都極討厭佢地嘅著作
而比較專業同新嘅The Vanquished同Black Earth學術價值極高，但代價就係非常悶同無對中歐歷史有深入了解根本無可能睇得明

唔覺，日本好識exploit自己文化同歷史，擺曬上電影同戲劇通俗化曬
你去歐美問，你估識咩ninja/shogun/samurai既多定romance of the three kingdoms既多

當初睇左幾頁，心諗哇屌呢條友係咪白卡佬黎，講史方式咁似陳雲既

係咪同佢地平時講野習慣有關

本身日文麻麻地，對日本史亦麻麻地
其實都係想搵本有內涵既廁所書姐

質量比較低即係點啊屌你老母

mass低所以本書比較輕掛

富蔡既八旗文化d書ok ma?

上面舉既例就係八旗
呢度好似好多人都覺得唔撚掂

成日馬後炮
倒果為因
[這才是真實的世界史]
勁誇張

當了解小眾史觀ok
如果係當入門嘅話好易睇壞腦

我有兩，三本，睇左幾章就擺埋左

《大清帝國與中華的混迷》唔錯喎
其他冇睇唔知

中國近代史睇徐中約？

如果本身係大中華膠，睇佢哋嘅書係可以破除好多大中華本位嘅迷思。呢兩年中共都開始diu佢哋啲書嘅史觀

你揀啲有其他語言譯本嘅eg英法德文
咁就多數質量有保證啲

下，成本好散漫好冇條理
我覺得呢本純粹作者係史觀食住反大中華意識所以先賣得出

終於有人講
平時係連登批評日本既野好似有罪咁

日本仔寫既書真係好撚廢, 唔係講緊心靈雞湯個類垃圾書
唔止歷史, 好多工具書都係一樣
睇落係正經學者寫既, 成本野都可以有超過八成係廢話

日本書（唔計fiction啦）個書名大眾向基本上都係red flag嚟

八旗有本羅友枝 最後的皇族 又點睇，我唔識歷史，睇落有份量好多？

質素

即係全部都係quote返日本自己啲書
身為一本寫地區史嘅書竟然quote番世界史嘅書

笑到仆街，諗起連登堆fake news下面個source就係個post條link

一針見血

好多都係借出書講自己自以為獨特既觀點，好撚中二病
歷史都可以話係獨特史觀，科學都咁寫都唔知佢想點

真係好似老吹咁
有幾本講attachement style嘅睇完學唔到啲乜
睇完覺得 咁都出到書 定係我蠢學唔到野
實用類嘅可能都係睇返英文譯嘅 有theory始終好啲
日本小說嘅話都ok嘅

羅友枝係新清史旗手之一
The Last Emperors: A Social History of Qing Imperial Institutions. Berkeley: University of California Press. 1998.
本身都係大學出版社嘅書
我冇深入睇過，係咁嘅揭過下
呢本書都唔係講歷史大發展嘅論述，反而係集中多去講清朝嘅禮節、儀式習慣，睇落會好枯燥乏悶

唔適合做入門

你係要學術/一般向/普通但比較深入? 如果係歷史書最簡單係睇reference，睇佢用咩資料但嚴唔嚴謹，如果一般向跟作者睇最簡單

識貨

通常學術書都係搵西方作者
歷史書哲學書搵大學教授
社會時事搵記者
經濟學搵華爾街果班友

之前公司老闆好撚多日本書
勁多偏見同錯誤資訊
最on9係連本書base on既調查（話係日本政府做）都好流
本書係關於各國家庭結構同意識
夠膽死base on total3000個家庭但有幾十個國家
然後成本書就係吹奏日本男女好平等
當笑話睇完咗

日本書source=垃圾

source:我

之前好似有人（包括19才子）吹過本日本仔寫中國無哲學嘅書

邊度有正史分析睇？

普通但比較深入
其實我只係想唔失真地walkthrough下了解下唔同地區咁，之後再build up上去

淨係睇咗地中海與羅馬帝國，純粹當興趣睇就可以接受。學術就不了，上z library down 全套好過

19=垃圾
不過的確睇19既人同睇呢堆書既人受眾應該重疊幾多下

點講呢，我覺得呢樣係研究歷史的方法同問題，呢個係西方學界一直argue緊嘅嘢
首先，你去描述歷史嘅時候，你有冇帶著立場去寫。

如果有強烈嘅立場，就會出現樓主講嘅情況，我覺得呢樣係中日韓做歷史研究都有出現嘅問題。好容易塑造出一個形象，唔理個形象係好定壞（例如中國由古到今都係天朝大國，或者日本二戰永遠都係邪惡）

但係相反，如果你描述歷史嘅時候完全唔帶立場，咁你寫呢段歷史嘅原因係咩呢。所以點樣平行兩者對於歷史研究者係好重要。
重有點樣運用啲史料同對歷史嘅評價，個人覺得鬼佬係相對客觀啲

所以我覺得讀鬼佬書係好過中日韓嘅學者，不過上面講過，一般人會覺得好悶

利申：9up

東南亞可以考慮吓Philip Bowring 本風之帝國，從航海同貿易角度分析成個海洋東南亞發展同歷史

支那史書9成5都有呢個通病

即係本書係講俄羅斯嘅
我唔懷疑作者本人一定識俄文
但成本書6頁source
得2本英文書同1本俄文書

我好難想像到香港出本書講印度史，然後成本書都係中文source，嗰本書會專業得去邊

有時呢啲嘢係關翻譯事有時台灣啲阿貓阿狗都做到中日翻譯

係咪硬皮整到勁靚個堆系列
見係日本人寫即刻無興趣

你地可能好少D 講公司管理學既書
好耐之前有本美國人去大陸做生意既管理學書
其實無乜特別, 都係講九十年代西方人第一次入中國做生意既困難同心得之類
我中文版同英文版都睇過
好多年後係TST 間太陽廣場間日文書專門店見到日文版
你老闆, 翻譯到變撚左日本右翼文學咁
本Book belt 大大隻字寫住乜鬼野黑暗大陸, 無法無天的國度etc
痴根架你老味

日本史可以試下日本近現代史卷，有中譯，其中一卷作者加藤陽子佢本身師承伊藤隆，對日本徵兵制研究幾深入

不嬲都垃圾
係文筆見得下人
成日話中文無邏輯

你對依幾個地區有無基礎認知
無嘅話 巴爾幹我建議你由The Balkans in World History (New Oxford World History) 開始睇起
睇睇下，你就無得避一定要睇埋匈牙利／神羅／俄羅斯同土耳其啲恩怨情仇，走唔甩
或者由東羅馬帝國開始睇起，睇下半個羅馬點樣俾人打下打下
打到得返巴爾幹地區，然後又俾西歐班友背刺，最後黯然落幕，都幾有趣
波羅的海同北歐都幾混亂，淨係中世紀早期，睇維京人歷史已經等於要睇晒成個歐洲
中世紀晚期，又漢薩同盟又北方十字軍，仲有卡爾瑪聯盟，之後仲有俄羅斯果邊開始崛起嚟搞局
到近代十六十七世紀，丹麥瑞典神羅同俄羅斯又係繼續炒埋一碟，仲有個polandball搞局
所以北歐/波羅的海地區我建議搵丹麥/瑞典史入手
或者直接睇Cambridge Concise Histories果個系列啲書
我情願信劍橋出品都唔多信講談社
Southeast Asia嘅話 無可避免都係睇荷/英東印度公司
一個就偏東南亞一個就偏印度洋多啲
不過我會推薦睇A History of Early Southeast Asia: Maritime Trade and Societal Development, 100-1500
同埋A History of Early Modern Southeast Asia, 1400-1830
之後先開始睇返英荷本位嘅西力東漸，又係一個可行方向
好過睇日本人成日喺度大亞細亞主義

BTW我諗歷史如果唔係寫到小說咁，其實真係幾悶
嚴謹嘅歷史論證過程，對於一般人嚟講會瞓著
中國近代史，寫到好似小說咁，但係又唔會出事
只有一個人可以做到，就係史景遷，
佢啲中國近代史嘅書可以放心睇，講故事技巧一流
或者係佢學生歐陽泰有本叫決戰熱蘭遮嘅書，講鄭成功打台灣班荷蘭佬
又係寫到小說咁得嚟，啲資料又堅，就算唔係你講果幾個field，都值得一睇

呢本強國人寫

同中國history書亂作程度相比
日本碎料

有冇發現，日本首相就嚟見美國總統，鬧日本嘅 post 多咗？

係阿係阿，講睇書都可以拉去五毛，痴撚線

唔知咩算基礎認知
叫做大學intro世史程度，但intro世史本身又係少cover呢d地區，所以想知多d
其實都係好hea，諗住得閒掀下，輔以電影，慢慢學
多謝推薦

標題黨始祖
外國電影去到日本好似會變另外一件事

多謝推薦

五毛樓主又想唱衰連登仔鄉下
拉

真

與其齋屌 不如講下邊啲書係大伏或者值得睇

與其齋comment 不如碌落去睇下邊啲書係大伏或者值得睇

近幾年就英譯中都好
水準真係差咗好多
都廢事講其他外文譯中

我見樓主你#0講嗰啲伏嘢 一定唔止八旗嗰堆掛
歐美除咗樓上spence 歐陽泰之外 樓主仲有咩推薦

近排睇左本The Hidden History of Burma: Race, Capitalism, and the Crisis of Democracy in the 21st Century
了解下緬甸幾好

我都同意佢好似畀唔到個好完整嘅論述嘅
但叫做有獨到嘅觀點/角度 所以我覺得ok啦

不過你話台灣啲日譯中書好多鳩嚟就都認同嘅
買過兩三本hea到睇維基好過 又唔係特別有趣

我覺得個原因係日、韓人個史觀同中國嘅史觀好唔同
咁史觀唔同其實好正路，佢哋需要放大返自己個民族喺歷史世界舞台嘅重要性嘛。
佢哋依家係獨立國家，需要加強民族認同，唔通你叫佢哋用中國套史觀同自己d國民講：「我哋以前一直當中國天朝咁拜㗎，我哋係垃圾嘅附庸國嚟。」咁咩
史觀冇話對與錯嘅，只係你buy邊套或者幾時需要用邊一套啫。

不過結論係日譯中既非小說都咪掂為妙

其實書本身內容都差左好多
全球都係

史景遷無咩邊個寫得咁靚

中史有個問題係奶共，特別講現代史
費正清同傳高義真係影響住西方對中共既看法
成個研究所都係奶共中心

娛果唔推薦講談社嘅興亡的世界史同埋中國．歷史的長河呢兩個系列
咁有咩書可以取代？劍橋中國史？

正常，唔煽情既點會睇中翻譯
仲要中譯

前面就講左，歐美史觀就算講歐美就唔會咁重呢d野，而且人地係有根有據
重都唔緊要，成個整體立場都單一就好差
就好似歐美有d係以結果批評希特拉，有d係解釋希特拉動機，甚至有d係講猶太人做左咩
但日本書好似全部都係痴撚線右翼咁，一係強調自己幾撚慘，一係強調自己幾應該贏，最弊係單有史觀但論據好弱
而且歷史還歷史，文宣還文宣，覺得歷史書用黎加強民族認同冇問題你係咪搞錯d咩
咁同中國史觀強化香港人愛國心有咩分別

好多直頭有錯字 排版錯 同一段copy兩次都有
以前睇書無乜呢啲情況
有可能成個行業都無錢

邊D書賣得，咪多邊D書
左翼而家唔睇書，剩係睇FB上YT，D書咪變到全部右翼

唔係日本書亂鳩黎，而係選擇有門檻
呢個情況唔止日本，根本非英語嘅外文書都係差唔多情況
歐洲感覺會好啲，係因為本書多數出左英翻，喺英語世界hit左先有中翻
中間隔左一層，好多鳩書你睇唔到
日本學術書極少中翻，英翻可能多啲
中翻得嘅都只會係bestseller，bestseller得都通常係大眾向
再唔係就classic野，你要跟人名睇，唔係出版社推薦
有心睇日文就學日文，否則就要中多幾次伏自己做下research先

佢哋始終了解唔到中國人，對中國人性理解唔夠深刻，就好似對中共史同對中共理解經常錯判

我入佐幾本睇
我第一次見歷史書咁多個人幻想同神化唔同人

咁多崇日傻鳩

日本好似成日將啲野變到小文青 雞湯咁
本超譯尼釆鳩到燥好彩冇買
最近睇咗本 宗教哲學全史 可能範圍太廣泛 真係單純講時間線 加少少宗教 哲學。完全外行人學唔到野 內行人應該屌捉唔到哲學重點
以後真係盡量避免日本作家

19有推薦過佢本真実の滿洲史
作者係堅有料 精通滿文蒙文
佢寫既中史書係好睇, 去中國中心化, 不過覺得有少少幫日本打飛機

關於用歷史書嚟加強民族認同呢方面，唔係係我搞錯咗d咩，亦都冇話咁樣係冇問題。

因為呢類書係面向大眾，並非學術研究，一嚟佢需要有人買，二嚟各方面都冇咁嚴謹，三嚟作為日、韓、中人，刻意或無音有bias好正常。

所以我理解點解會有咁嘅情況岀現，所以建議都係睇返d歐美教授嘅研究相對嚟講會更中立。

不過咁諗，歷史書有偏頗或者其他任務，其實一向係咁運作遠至司馬遷寫史記，都會岀現咁嘅情況。

但岀現咁嘅情況亦都係值得研究嘅一點，你嘅疑惑：點解日韓d作者寫嗰啲書個角度通常都係咁，其實已經係值得研究嘅一點。

所以讀歷史一定要思路清晰，睇多幾本書，全面d去了解件事，所以歷史真係好值得讀㗎

有無買土耳其個本 我買咗返去未睇

Search左下，呢套原本都唔係學術書黎
係target大眾嘅歷史簡介果類，十萬個為甚麼以上，學術以下
日本啲評價都係每本唔同，可能你睇左中伏果幾本

山室信一 滿洲國的實相與幻象 依本都ok, 可以俾你了解到滿洲國建立構思同現實嘅差別

喺連登屌日本

發展滿州係日本人嘅心血，佢哋對滿州嘅一手資料會詳細、精準過其他唔用日本史料嘅研究

宮脇淳子都叫少少幫日本打飛機
直頭同佢老公一樣係日本右翼史觀頭馬喎

日本只可以睇小說同漫畫
其他算吧啦

成個書店d 書都係咁
唔係點呃鳩到d 傻仔買

成個圖書館咁撚多文學巨著
係誠品果班偽文青都唔知有冇睇過萬分之一

但鬼佬先係研究中國現代史既專家

馬若德終其一生研究文革史，佢死前對香港民主同習大大既看法都有前瞻性

外國對中共黨史研究始終差d，就好似中蘇中朝關係同朝鮮戰爭有人比得上沈志華，黨內高層鬥爭比得上高華同韓鋼? 西方始終有固有思維好難理解中共既矛盾性

睇個英國人寫既玫瑰戰爭同都鐸，佢寫到英格蘭王室（亨利五世同亨利六世）claim法蘭西王位既文宣時，都會好明確咁寫埋英格蘭既文宣有咩問題，例如無視薩利克法等等

你確定自己睇緊歷史書？

差係邊？的確鬼佬無中國人果種「思維」

我見中共黨史研究好多資料檔案都係來自於俄同香港
中國人寫中國史太易要跟黨走共產黨修改歷史有哂前科我都避開唔睇
特別習時代下沈志華都比人批抨

岩，所以真係好睇作者，係中國身為歷史學家仲要堅守原則同真相真係好危險

你睇右翼歷史書同睇環球時報係無分別，我睇過幾本日本中國史係寫得幾好

日本學者寫印度史、佛教史，中國佛教史係學術界權威來。中村元、鎌田茂雄、平川彰、水野弘元都係一流佛教史家。其他field 我就唔知。

超譯尼采呢本書可以話係綜合哂日本書特質嘅代表作

搵唔到錢
叻人都唔入行
寫字叻既去做記者都好過做出版

老實，寫字叻嘅出鹹故可能賺得重多

係咪書店問題
專推介d大眾歷史書
好似XX的歷史，一口氣讀XX史
同埋d顛覆歷史書，你不知道的XX史，被隱藏的XX史
書名愈低俗愈誇張愈吸引人到買

相反歷史學家既著作d書名都好悶

日本政治都一樣
一堆怪人出黎選
前年仲見到個係選舉宣傳節目脫淨條底褲既怪人

買左兩本
一本唐帝國，一本凱特人
有無巴打睇過
如果當入門睇補充基礎知識可唔可用

唐帝國個本我一查不得了，原來係全部入面最垃圾既
凱爾特我睇comment都唔多掂

哭啊

真
中文書商愈黎愈商業化、娛樂化
標題愈誇張愈好、封面愈精緻愈吸引到你買

相比之下英文書好多時候封面設計都好樸素、甚至好柒

呢本係新清史既角度

八旗啲書來講應該呢本算係比較好

最快入門係玩eu4

呢本我反而頂唔順
頁頁都強調日本點點點

日本人寫野本身都好奇怪﹐好中意嘩眾取寵
一本講整理家居既書都可以吹到天花龍鳳咁

(不過想講中國古文都唔好得幾多﹐都係sale佬作風居多﹐虛心討論既少)

rome->vic->eu->hoi

其實唐嗰本算可以接受 相比講談社講歐美嗰啲
只係個作者有啲中二
成日話粟特史研究日本世一，以後粟特史將會由自己呢本書開展
撇除呢啲 本書都有值得睇嘅地方 譬如有關中亞粟特嘅研究(即係今日烏茲別克，作者本身做嗰範研究)
你會知多啲粟特同唐帝國嘅關係 唐詩嗰啲胡姬 胡旋舞都係粟特傳黎
名人譬如安祿山就係粟特人
而唐帝國都唔係純正漢人血統嘅國家 都有好多「外族」元素 (日本學者好鐘意叫佢做拓跋國家)
成本書會帶俾你一個有別於中國歷史書寫嘅唐史
唔再係 中華文明帝國俯視四方蠻夷嘅態度
當然如果你將呢本書＝唐史就好大鑊 因為佢只係帶咗其中一種角度 不過都算可以開闊視野

至於凱特 你最好搵西方學者啦 嗰本寫到一舊舊 齋係人名地名用中文書都食得屎 唔講翻譯有幾垃圾 （八旗啲書嘅通病）

竟然見到有人識P社game

你會唔會記錯左？呢本冇咩講日本架喎

Vic既經濟model係有問題sosas

關乜柒事

vic3 when

覺得最好玩都係hoi，好多得意mod

唔該巴打
本人歷史level得中6程度，啱啱先開始睇書學史
唔知日本仔寫書咁伏
個死鬼封面又咁吸引
受教了

啦

想“拉”但打成“啦”?

h漫算唔算

想推下post

1. 唔止歷史書
2. 日文，中文書都係鳩流流
識睇一定睇英文書

動漫都有8成係廢話
但d毒撚睇完好似明白啊媽係女人既道理

諗起咩海賊王語錄，屌你老母肉麻中二到打冷震

鋼鍊，等價交換

唔知以為係乜野真理

幼稚園bb 班都知道出街搭巴士要俾錢先可以上車啦

牛B死了

咁好難整得好玩得黎又真實既

宮脇淳子《這才是真實之中國史》有冇伏

癡線極右翼

講得出張作霖係張學良炸死嘅真係大開眼界

反中都頂唔順，
不過我以前好少睇歷史書，
想睇巴打評下。
幫日軍兜嗰啲就好明顯㗎喇，有啲根本講緊主觀感覺嚟嘅
不過想知佢講中國嗰啲，例如孫中山、袁世凱嗰啲有冇啲咩係假

佢對於孫中山嘅批評中其中一樣野──中日盟約，其實史學界到而家都無定論到底係真定假，就實牙實齒用佢嚟論證佢賣國算唔算
而且好明顯咁係用先射箭再畫靶嘅方式去尋找史料本身就唔應該將佢當係合格嘅歷史書

你係睇中譯版？一部份原因係有d出版社專登選個d黎嘩眾取寵，market係盲反支那